[大灣區機遇] 驚心恐怖的迫害與屠殺 （1968）

驚心恐怖的迫害與屠殺

廣西“聯指”派得到軍隊支持，將邕江水灌入下水道和防空洞，超過千名“四二二”派的人被活活淹死。屍體腐爛發臭，整個城市的自來水都帶腐屍味。有一次，我隨車路經賓陽縣，司機告訴我，不久前這裏是一個殺人屠場。當時賓陽縣被殺的五類分子達5000多人，很多地主富農家庭被滅門，連七八十歲的老人和吃奶的嬰兒都不得幸免，許多人被石頭活活砸死，屍體沿西江一直流到珠江口的廣州和香港。

文革期間，香港不但接納了數以萬計的大陸偷渡來港躲避政治迫害的人，還安葬了數以萬計沿珠江漂流下來的浮屍。